[
    {
        "model": "examenes.asignatura",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "nombre": "Comunitaria"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.tema",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "asignatura": 1,
            "nombre": "Tema 1"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las familias aglutinadas tienen l\u00edmites _______ entre los distintos subsistemas \n(parental, filial, etc.) que la componen."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "pregunta": 1,
            "texto": "Semirr\u00edgidos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 3,
        "fields": {
            "pregunta": 1,
            "texto": "Difusos",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 4,
        "fields": {
            "pregunta": 1,
            "texto": "Transversales",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El ser humano es un sistema abierto. Para su desarrollo recibe de su medio \nf\u00edsico______y de su medio social_______"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 6,
        "fields": {
            "pregunta": 2,
            "texto": "Informaci\u00f3n/informaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 7,
        "fields": {
            "pregunta": 2,
            "texto": "Informaci\u00f3n/ energ\u00eda",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 8,
        "fields": {
            "pregunta": 2,
            "texto": "Energ\u00eda/informaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 3,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El modelo de estr\u00e9s psicosocial de B. Dohrenwend postula que:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 9,
        "fields": {
            "pregunta": 3,
            "texto": "Los eventos vitales estresantes vienen determinados por la combinaci\u00f3n de las \ncaracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas de las personas y por los elementos socio-ambientales.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 10,
        "fields": {
            "pregunta": 3,
            "texto": "Ambas son correctas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 11,
        "fields": {
            "pregunta": 3,
            "texto": "La reacci\u00f3n transitoria de estr\u00e9s est\u00e1 influida por mediadores psicol\u00f3gicos y \nsituacionales.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 4,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El comportamiento comunitario est\u00e1 sometido a una doble tensi\u00f3n provocada \npor:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 12,
        "fields": {
            "pregunta": 4,
            "texto": "la tendencia al comportamiento grupal y la tendencia al comportamiento \norganizacional",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 13,
        "fields": {
            "pregunta": 4,
            "texto": "la tendencia al comportamiento individual y la tendencia al comportamiento \norganizacional",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 14,
        "fields": {
            "pregunta": 4,
            "texto": "la tendencia al comportamiento individual y la tendencia al comportamiento grupal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 5,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes, es una manifestaci\u00f3n de la etapa psicogrupal del \nregulador? "
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 15,
        "fields": {
            "pregunta": 5,
            "texto": "Un alumno no se atreve a discutir con su profesor, aunque le parezca injusto lo que \neste le indica.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 16,
        "fields": {
            "pregunta": 5,
            "texto": "tres hermanos se ponen de acuerdo en comenzar el problema de uno de ellos (que no \nse atreve a hacerlo solo) con sus padres.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 17,
        "fields": {
            "pregunta": 5,
            "texto": "un grupo de alumnos no participa en clase por miedo a la desaprobaci\u00f3n de sus \ncompa\u00f1eros.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 6,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Para la teor\u00eda de la Acci\u00f3n Razonada de Fishbein y Ajzen, la motivaci\u00f3n para \nacomodarse es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 18,
        "fields": {
            "pregunta": 6,
            "texto": "Una variable psicol\u00f3gica",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 19,
        "fields": {
            "pregunta": 6,
            "texto": "Una variable psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 20,
        "fields": {
            "pregunta": 6,
            "texto": "Una variable sociol\u00f3gica",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 7,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La finalidad de un sistema que interacciona grupalmente es conseguir"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 21,
        "fields": {
            "pregunta": 7,
            "texto": "Un objeto com\u00fan",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 22,
        "fields": {
            "pregunta": 7,
            "texto": "la autogesti\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 23,
        "fields": {
            "pregunta": 7,
            "texto": "la autonom\u00eda de sus miembros",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 8,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El modelo de estr\u00e9s psicosocial de B. Dohrenwend postula que:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 24,
        "fields": {
            "pregunta": 8,
            "texto": "La reacci\u00f3n transitoria de estr\u00e9s depender\u00e1 de la mediaci\u00f3n de los factores \npsicol\u00f3gicos y situacionales.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 25,
        "fields": {
            "pregunta": 8,
            "texto": "la respuesta del individuo ser\u00e1 siempre de car\u00e1cter psicopatol\u00f3gico.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 26,
        "fields": {
            "pregunta": 8,
            "texto": "la reacci\u00f3n transitoria de estr\u00e9s no guarda relaci\u00f3n con la red de apoyo social que \nposee el afectado.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 9,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La forma de actuaci\u00f3n del apoyo social por la cual se fomenta la salud y el \nbienestar se denomina:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 27,
        "fields": {
            "pregunta": 9,
            "texto": "Efecto de potenciaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 28,
        "fields": {
            "pregunta": 9,
            "texto": "efecto de amortiguaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 29,
        "fields": {
            "pregunta": 9,
            "texto": "efecto directo",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 10,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Desde una perspectiva multinivel la potenciaci\u00f3n:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 30,
        "fields": {
            "pregunta": 10,
            "texto": "Las otras dos son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 31,
        "fields": {
            "pregunta": 10,
            "texto": "se puede aplicar a nivel individual, grupal, organizacional y comunitario",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 32,
        "fields": {
            "pregunta": 10,
            "texto": "se dirige no solo al fortalecimiento psicol\u00f3gico sino tambi\u00e9n a la provisi\u00f3n de \nderechos y opciones a los ciudadanos en los contextos en que se desarrollan.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 11,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El hecho de que en un determinado grupo de adolescentes se apruebe y valore \nel abandono escolar constituye un obst\u00e1culo para acceder a los derechos sociales \n(en este caso el derecho a la educaci\u00f3n) \u00bfDonde se localiza este obst\u00e1culo?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 33,
        "fields": {
            "pregunta": 11,
            "texto": "en el comportamiento colectivo",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 34,
        "fields": {
            "pregunta": 11,
            "texto": "en el contexto pr\u00f3ximo en el que vive el adolescente",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 35,
        "fields": {
            "pregunta": 11,
            "texto": "en el mal funcionamiento de las instituciones educativas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 12,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La manera en que act\u00faa el apoyo social ante situaciones de estr\u00e9s se denomina:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 36,
        "fields": {
            "pregunta": 12,
            "texto": "Efecto de reducci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 37,
        "fields": {
            "pregunta": 12,
            "texto": "efecto amortiguador",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 38,
        "fields": {
            "pregunta": 12,
            "texto": "efecto inverso",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 13,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Una adolescente pide a sus padres poder llegar m\u00e1s tarde a casa cuando sale el \nfin de semana con sus amigos. Los padres razonan con su hija que todav\u00eda no tiene \nedad suficiente para volver tan tarde a casa, y que m\u00e1s adelante lo pueden \nconsiderar. En este caso, el subsistema parental constituye un \nsubsistema______________del sistema familiar."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 40,
        "fields": {
            "pregunta": 13,
            "texto": "Instituido",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 41,
        "fields": {
            "pregunta": 13,
            "texto": "Instituyente",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 42,
        "fields": {
            "pregunta": 13,
            "texto": "Homeost\u00e1tico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 14,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El procedimiento de investigaci\u00f3n an\u00e1lisis de redes sociales."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 43,
        "fields": {
            "pregunta": 14,
            "texto": "Tiene un bajo control sobre el fen\u00f3meno estudiado y el grado de implicaci\u00f3n con la \ncomunidad es moderado.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 44,
        "fields": {
            "pregunta": 14,
            "texto": "Tiene un moderado control sobre el fen\u00f3meno estudiado y el grado de implicaci\u00f3n \ncon la comunidad es bajo.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 45,
        "fields": {
            "pregunta": 14,
            "texto": "Tiene un moderado control sobre el fen\u00f3meno estudiado y el grado de implicaci\u00f3n con \nla comunidad es alto.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 15,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Intervenci\u00f3n psicosocial en el nivel de las entidades. Cuando se trabaja con el \necosistema, el objetivo es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 47,
        "fields": {
            "pregunta": 15,
            "texto": "Organizar bien los recursos humanos y materiales de la entidad.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 48,
        "fields": {
            "pregunta": 15,
            "texto": "Reducir el efecto de los procesos instituidos en la organizaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 49,
        "fields": {
            "pregunta": 15,
            "texto": "Ayudar a que todas las unidades de la entidad mantengan una comunicaci\u00f3n fluida \nentre s\u00ed.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 16,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Es necesario identificar factores e individuos que favorecen la aparici\u00f3n y \nmantenimiento de un problema en:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 50,
        "fields": {
            "pregunta": 16,
            "texto": "La praxis social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 51,
        "fields": {
            "pregunta": 16,
            "texto": "la praxis psicosocial.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 52,
        "fields": {
            "pregunta": 16,
            "texto": "la intervenci\u00f3n psicoanal\u00edtica.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 17,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El cuasiexperimento:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 53,
        "fields": {
            "pregunta": 17,
            "texto": "Tiene un alto grado de control sobre el fen\u00f3meno estudiado",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 54,
        "fields": {
            "pregunta": 17,
            "texto": "Tiene un moderado grado de control sobre el fen\u00f3meno estudiado",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 55,
        "fields": {
            "pregunta": 17,
            "texto": "Tiene un bajo grado de control sobre el fen\u00f3meno estudiado.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 18,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El comportamiento__________podemos observarlo en el comportamiento de la \nsolidaridad, de la fiesta, de la reivindicaci\u00f3n, etc\u2026"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 56,
        "fields": {
            "pregunta": 18,
            "texto": "Comunitario",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 57,
        "fields": {
            "pregunta": 18,
            "texto": "Organizacional",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 58,
        "fields": {
            "pregunta": 18,
            "texto": "Transpersonal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 19,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Se entrena a un l\u00edder para que se encargue de entrenar a nuevos miembros"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 59,
        "fields": {
            "pregunta": 19,
            "texto": "En la fase V del modelo empowerment, mantenimiento del modelo",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 60,
        "fields": {
            "pregunta": 19,
            "texto": "En la fase IV del modelo empowerment, apoyo a los grupos de acci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 61,
        "fields": {
            "pregunta": 19,
            "texto": "En la fase III del modelo empowerment, organizar grupos de acci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 20,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Son medidas de intervalo de tiempo regulares:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 62,
        "fields": {
            "pregunta": 20,
            "texto": "Prevalencia y frecuencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 63,
        "fields": {
            "pregunta": 20,
            "texto": "Incidencia y prevalencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 64,
        "fields": {
            "pregunta": 20,
            "texto": "Tendencia y fluctuaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 21,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Trabajo, protecci\u00f3n, jubilaci\u00f3n y sindicaci\u00f3n son:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 65,
        "fields": {
            "pregunta": 21,
            "texto": "Derechos sociales asociaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 66,
        "fields": {
            "pregunta": 21,
            "texto": "derechos sociales laborales",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 67,
        "fields": {
            "pregunta": 21,
            "texto": "derechos sociales administrativos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 22,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La psicolog\u00eda social estudia el"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 68,
        "fields": {
            "pregunta": 22,
            "texto": "Comportamiento unipersonal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 69,
        "fields": {
            "pregunta": 22,
            "texto": "comportamiento transpersonal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 70,
        "fields": {
            "pregunta": 22,
            "texto": "comportamiento interpersonal",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 23,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "la incidencia examina:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 71,
        "fields": {
            "pregunta": 23,
            "texto": "N\u00famero de casos en comparaci\u00f3n con el n\u00famero de personas estudiadas.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 72,
        "fields": {
            "pregunta": 23,
            "texto": "casos nuevos",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 73,
        "fields": {
            "pregunta": 23,
            "texto": "casos existentes totales",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 24,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las estrategias de investigaci\u00f3n comunitaria que conllevan un mayor grado de \ncontrol sobre el fen\u00f3meno de estudio son:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 74,
        "fields": {
            "pregunta": 24,
            "texto": "El experimento de campo y la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 75,
        "fields": {
            "pregunta": 24,
            "texto": "el experimento de campo y la simulaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 76,
        "fields": {
            "pregunta": 24,
            "texto": "el cuasi-experimento y la simulaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 25,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las actuaciones que propone el profesional para resolver un problema social \nconforman."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 77,
        "fields": {
            "pregunta": 25,
            "texto": "la prospecci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 78,
        "fields": {
            "pregunta": 25,
            "texto": "la autoprescripcion",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 79,
        "fields": {
            "pregunta": 25,
            "texto": "el diagn\u00f3stico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 26,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Niveles de la Intervenci\u00f3n Psicosocial. Identifica los tres planos en los que \npuede trabajar un psic\u00f3logo de la intervenci\u00f3n psicosocial en las empresas (nivel \nentidad)"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 81,
        "fields": {
            "pregunta": 26,
            "texto": "suprasistema/organizaci\u00f3n/instituyente",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 82,
        "fields": {
            "pregunta": 26,
            "texto": "ecosistema/instituci\u00f3n/rol",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 83,
        "fields": {
            "pregunta": 26,
            "texto": "ecosistema/sistema/organizaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 27,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El botell\u00f3n"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 84,
        "fields": {
            "pregunta": 27,
            "texto": "es un emergente vinculado al proceso de salud",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 85,
        "fields": {
            "pregunta": 27,
            "texto": "no es un emergente",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 86,
        "fields": {
            "pregunta": 27,
            "texto": "es un emergente vinculado al proceso de socializaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 28,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La base del m\u00e9todo de diagn\u00f3stico psicosocial es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 87,
        "fields": {
            "pregunta": 28,
            "texto": "Adaptaci\u00f3n/marginaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 88,
        "fields": {
            "pregunta": 28,
            "texto": "entrop\u00eda/negentrop\u00eda",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 89,
        "fields": {
            "pregunta": 28,
            "texto": "nivel de socializaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 29,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "En la IAP"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 90,
        "fields": {
            "pregunta": 29,
            "texto": "Las actividades tienen consecuencias potencialmente negativas y positivas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 91,
        "fields": {
            "pregunta": 29,
            "texto": "Las 38 actividades propuestas tienen consecuencias positivas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 92,
        "fields": {
            "pregunta": 29,
            "texto": "Las consecuencias de las 38 actividades propuestas pueden ser neutras o positivas.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 30,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La meta de la IAP es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 93,
        "fields": {
            "pregunta": 30,
            "texto": "Desarrollar conciencia cr\u00edtica en los agentes externos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 94,
        "fields": {
            "pregunta": 30,
            "texto": "poner a prueba las hip\u00f3tesis basadas en consideraciones te\u00f3ricas.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 95,
        "fields": {
            "pregunta": 30,
            "texto": "la transformaci\u00f3n de la realidad social a trav\u00e9s del incremento de poder.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 31,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El n\u00famero de casos totales en un momento dado es una medida de "
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 96,
        "fields": {
            "pregunta": 31,
            "texto": "Frecuencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 97,
        "fields": {
            "pregunta": 31,
            "texto": "prevalencia",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 98,
        "fields": {
            "pregunta": 31,
            "texto": "incidencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 32,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Cuando se analiza la configuraci\u00f3n de significaciones o valores que comparten \npadres, profesores y amigos."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 99,
        "fields": {
            "pregunta": 32,
            "texto": "Estamos identificando factores mantenedores de un problema en el plano cognitivo de \nlas personas que rodean al sujeto afectado.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 100,
        "fields": {
            "pregunta": 32,
            "texto": "Estamos identificando factores mantenedores de un problema en el plano conductual \nde las personas que rodean al sujeto afectado.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 101,
        "fields": {
            "pregunta": 32,
            "texto": "Estamos identificando factores mantenedores de un problema en el plano cognitivo del \nsujeto afectado.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 33,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El objetivo del modelo psicoclinico es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 102,
        "fields": {
            "pregunta": 33,
            "texto": "la reorganizaci\u00f3n mental",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 103,
        "fields": {
            "pregunta": 33,
            "texto": "la reorganizaci\u00f3n de la l\u00f3gica",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 104,
        "fields": {
            "pregunta": 33,
            "texto": "la reorganizaci\u00f3n de la integraci\u00f3n social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 34,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Encontramos altos niveles de entrop\u00eda en:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 105,
        "fields": {
            "pregunta": 34,
            "texto": "Familias cuasi n\u00f3micas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 106,
        "fields": {
            "pregunta": 34,
            "texto": "familias disnomicas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 107,
        "fields": {
            "pregunta": 34,
            "texto": "familias an\u00f3micas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 35,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Entre los componentes b\u00e1sicos del empowerment cabe citar:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 108,
        "fields": {
            "pregunta": 35,
            "texto": "la autodeterminaci\u00f3n individual, esto es, la capacitaci\u00f3n de la persona para tomar \ndecisiones y resolver problemas que afectan a su vida",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 109,
        "fields": {
            "pregunta": 35,
            "texto": "las otras dos son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 110,
        "fields": {
            "pregunta": 35,
            "texto": "la participaci\u00f3n democr\u00e1tica en la vida comunitaria",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 36,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La fase del proyecto de intervenci\u00f3n que explora la naturaleza del emergente \nes:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 111,
        "fields": {
            "pregunta": 36,
            "texto": "Prospecci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 112,
        "fields": {
            "pregunta": 36,
            "texto": "Diagn\u00f3stico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 113,
        "fields": {
            "pregunta": 36,
            "texto": "Evaluaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 37,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El resultado de la IAP depende de:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 114,
        "fields": {
            "pregunta": 37,
            "texto": "El m\u00e9todo de identificaci\u00f3n de necesidades seleccionado por el agente facilitador",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 115,
        "fields": {
            "pregunta": 37,
            "texto": "las metas fijadas por el agente facilitador (generalmente un investigador asociado a \nuna universidad)",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 116,
        "fields": {
            "pregunta": 37,
            "texto": "Las metas fijadas por el grupo, el tipo de resistencia encontrada, los recursos \ndisponibles y la efectividad de las acciones tomadas.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 38,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La______________ del sistema justifica la existencia de dicho sistema."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 117,
        "fields": {
            "pregunta": 38,
            "texto": "interdependencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 118,
        "fields": {
            "pregunta": 38,
            "texto": "finalidad",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 119,
        "fields": {
            "pregunta": 38,
            "texto": "energ\u00eda",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 39,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Entre los presupuestos del empowerment que se\u00f1ala Rappaport podemos \nencontrar:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 120,
        "fields": {
            "pregunta": 39,
            "texto": "el empowerment no es un recurso que se agote, sino todo lo contrario",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 121,
        "fields": {
            "pregunta": 39,
            "texto": "el tama\u00f1o del contexto donde se intervenga no es importante",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 122,
        "fields": {
            "pregunta": 39,
            "texto": "las decisiones a nivel local son iguales que a nivel general",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 40,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "En la IAP"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 123,
        "fields": {
            "pregunta": 40,
            "texto": "el problema se origina en la comunidad y es definido, analizado y resuelto por los \nparticipantes.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 124,
        "fields": {
            "pregunta": 40,
            "texto": "los investigadores postulan preguntas.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 125,
        "fields": {
            "pregunta": 40,
            "texto": "los investigadores postulan hip\u00f3tesis basadas en consideraciones te\u00f3ricas que luego \nson confirmadas emp\u00edricamente.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 41,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Los valores del investigador en la intervenci\u00f3n comunitaria:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 126,
        "fields": {
            "pregunta": 41,
            "texto": "est\u00e1n influidos por las fuerzas sociales e hist\u00f3ricas del momento",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 127,
        "fields": {
            "pregunta": 41,
            "texto": "no deben influir sobre la investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 128,
        "fields": {
            "pregunta": 41,
            "texto": "no debe hacerlos explicitos aunque influyan en el proceso de la investigaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 42,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "la epidemiologia analitica nos permite"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 129,
        "fields": {
            "pregunta": 42,
            "texto": "tomar decisiones sobre la distribuci\u00f3n de recursos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 130,
        "fields": {
            "pregunta": 42,
            "texto": "establecer correlaciones entre los factores implicados en el desarrollo de un problema \nsocial",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 131,
        "fields": {
            "pregunta": 42,
            "texto": "tomar decisiones sobre la distribuci\u00f3n de servicios en una comunidad",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 43,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El conjunto de elementos interdependientes que interaccionan mutuamente para alcanzar una finalidad es el"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 132,
        "fields": {
            "pregunta": 43,
            "texto": "subsistema comunitario",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 133,
        "fields": {
            "pregunta": 43,
            "texto": "sistema",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 134,
        "fields": {
            "pregunta": 43,
            "texto": "suprasistema",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 44,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Son modelos teoricos analiticos los siguientes:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 135,
        "fields": {
            "pregunta": 44,
            "texto": "modelos de redes sociales y apoyo social y modelo de competencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 136,
        "fields": {
            "pregunta": 44,
            "texto": "modelo de redes sociales y apoyo social y modelo de estr\u00e9s psicosocial",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 137,
        "fields": {
            "pregunta": 44,
            "texto": "modelo de competencia y modelo de estr\u00e9s psicosocial.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 45,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Que te comportes de modo diferente cuando est\u00e1s en distintos escenarios (por \nejemplo, en casa con tu familia, de fiesta con tus amigos, o haciendo un trabajo en \ngrupo con compa\u00f1eros en la universidad) se debe al plano _________ del \ncomportamiento."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 138,
        "fields": {
            "pregunta": 45,
            "texto": "Transpersonal",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 270,
        "fields": {
            "pregunta": 45,
            "texto": "Interpersonal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 271,
        "fields": {
            "pregunta": 45,
            "texto": "Unipersonal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 46,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Explicar la conducta agresiva en funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la estructura \nsocial en la que viven las personas es propio de la perspectiva:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 139,
        "fields": {
            "pregunta": 46,
            "texto": "Sociol\u00f3gica",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 140,
        "fields": {
            "pregunta": 46,
            "texto": "Biopsicol\u00f3gica",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 141,
        "fields": {
            "pregunta": 46,
            "texto": "Psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 47,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Cuando abordamos un caso desde el encuadre psicosocial es necesario \ntrabajar"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 142,
        "fields": {
            "pregunta": 47,
            "texto": "A nivel conductual",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 143,
        "fields": {
            "pregunta": 47,
            "texto": "A nivel cognitivo y conductual",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 144,
        "fields": {
            "pregunta": 47,
            "texto": "A nivel inconsciente y conductual",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 48,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Los sistemas no humanos funcionan a partir de la obtienen del medio en el que \nse encuentran:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 145,
        "fields": {
            "pregunta": 48,
            "texto": "Informaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 146,
        "fields": {
            "pregunta": 48,
            "texto": "Resiliencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 147,
        "fields": {
            "pregunta": 48,
            "texto": "Energ\u00eda",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 49,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "De las tres dimensiones que presentan los problemas sociales, el psic\u00f3logo, por \nsu formaci\u00f3n, es el profesional m\u00e1s adecuado para intervenir en:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 148,
        "fields": {
            "pregunta": 49,
            "texto": "Los mecanismos resistenciales",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 149,
        "fields": {
            "pregunta": 49,
            "texto": "Los efectos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 150,
        "fields": {
            "pregunta": 49,
            "texto": "El emergente cultural.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 50,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Los sistemas funcionan siguiendo la direcci\u00f3n que les propone:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 151,
        "fields": {
            "pregunta": 50,
            "texto": "El suprasistema",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 152,
        "fields": {
            "pregunta": 50,
            "texto": "El subsistema no entr\u00f3pico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 272,
        "fields": {
            "pregunta": 50,
            "texto": "El elemento",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 51,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Intervenir para que en un centro escolar se establezcan y mantengan las \nrelaciones y la comunicaci\u00f3n entre profesores, alumnos, conserjes, administrativos, \npadres, etc., es un objetivo de la intervenci\u00f3n psicosocial en el nivel de:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 154,
        "fields": {
            "pregunta": 51,
            "texto": "Los grupos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 155,
        "fields": {
            "pregunta": 51,
            "texto": "El ecosistema de la entidad",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 156,
        "fields": {
            "pregunta": 51,
            "texto": "La instituci\u00f3n de la entidad",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 52,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Si un alumno de 3\u00ba de la ESO falta frecuentemente a clase y por ese \ncomportamiento recibe la aprobaci\u00f3n de sus amigos, en este caso el regulador de \ndicho alumno se est\u00e1 construyendo a partir de la influencia que recibe:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 157,
        "fields": {
            "pregunta": 52,
            "texto": "del medio social",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 158,
        "fields": {
            "pregunta": 52,
            "texto": "del medio socioecon\u00f3mico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 159,
        "fields": {
            "pregunta": 52,
            "texto": "de la percepci\u00f3n del propio regulador",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 53,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Si el regulador de los padres act\u00faa constantemente desde el \"yo psicofamiliar\", \nel psiquismo de los hijos se estructura en la etapa:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 160,
        "fields": {
            "pregunta": 53,
            "texto": "Psicofamiliar",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 161,
        "fields": {
            "pregunta": 53,
            "texto": "Psicogrupal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 162,
        "fields": {
            "pregunta": 53,
            "texto": "Psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 54,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Organizar el proceso de producci\u00f3n de una empresa, de forma que se limiten \nlos comportamientos del trabajador a la realizaci\u00f3n de tareas seguras es ejemplo \nde una intervenci\u00f3n riesgos laborales"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 163,
        "fields": {
            "pregunta": 54,
            "texto": "De animaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 164,
        "fields": {
            "pregunta": 54,
            "texto": "Administrativa",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 165,
        "fields": {
            "pregunta": 54,
            "texto": "Educativa",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 55,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La Intervenci\u00f3n ____  est\u00e1 dirigida a modificar la posici\u00f3n cognitiva que \nmantiene el comportamiento problem\u00e1tico"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 166,
        "fields": {
            "pregunta": 55,
            "texto": "Terap\u00e9utica",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 167,
        "fields": {
            "pregunta": 55,
            "texto": "Educativa",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 168,
        "fields": {
            "pregunta": 55,
            "texto": "De animaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 56,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La Intervenci\u00f3n ____ toma como eje de actuaci\u00f3n las condiciones particulares:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 169,
        "fields": {
            "pregunta": 56,
            "texto": "Psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 170,
        "fields": {
            "pregunta": 56,
            "texto": "Psicol\u00f3gica",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 171,
        "fields": {
            "pregunta": 56,
            "texto": "Social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 57,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Una intervenci\u00f3n en una residencia de mayores, de cara a cambiar las normas \nde visitas y de elecci\u00f3n de actividades por parte de los residentes, la podr\u00edamos \nencuadrar dentro de qu\u00e9 modelo?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 172,
        "fields": {
            "pregunta": 57,
            "texto": "modelo de empowerment",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 173,
        "fields": {
            "pregunta": 57,
            "texto": "ninguno",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 174,
        "fields": {
            "pregunta": 57,
            "texto": "modelo de redes sociales y apoyo social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 58,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Seg\u00fan el modelo de competencia uno de los subobjetivos dentro del objetivo \nm\u00e1s general de desarrollo de sistemas comunitarios competentes es:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 175,
        "fields": {
            "pregunta": 58,
            "texto": "prevenir el comienzo de conductas espec\u00edficas mal-adaptativas y facilitar el \ndesarrollo y el ajuste personal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 176,
        "fields": {
            "pregunta": 58,
            "texto": "optimizar las redes de apoyo social, tanto naturales como organizadas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 177,
        "fields": {
            "pregunta": 58,
            "texto": "garantizar que las personas hagan uso de los servicios de salud con regularidad \npara prevenir la enfermedad y promocionar la salud",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 61,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Pacientes, m\u00e9dicos, celadores, enfermeros, familiares de los pacientes, etc.. \nforman_________ de un hospital."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 179,
        "fields": {
            "pregunta": 61,
            "texto": "El ecosistema",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 273,
        "fields": {
            "pregunta": 61,
            "texto": "La instituci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 274,
        "fields": {
            "pregunta": 61,
            "texto": "La organizaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 62,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las necesidades definidas a partir del juicio de expertos se denominan."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 180,
        "fields": {
            "pregunta": 62,
            "texto": "normativas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 275,
        "fields": {
            "pregunta": 62,
            "texto": "subjetivas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 276,
        "fields": {
            "pregunta": 62,
            "texto": "expresadas",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 64,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las numerosas compras que realizamos en Navidad son un ejemplo de \nuna________ que favorece el problema del consumismo:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 277,
        "fields": {
            "pregunta": 64,
            "texto": "situación",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 278,
        "fields": {
            "pregunta": 64,
            "texto": "posición",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 279,
        "fields": {
            "pregunta": 64,
            "texto": "norma subjetiva",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 65,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Cuando se afirma que los programas de intervenci\u00f3n deben ser interactivos \u00bfa \nqu\u00e9 nos referimos?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 280,
        "fields": {
            "pregunta": 65,
            "texto": "Prolongados en el tiempo ( en cantidad y calidad)",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 281,
        "fields": {
            "pregunta": 65,
            "texto": "dirigidos a los diferentes sistemas en los que está incluidos el individuo (familia, \nescuela, iguales, etc.)",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 182,
        "fields": {
            "pregunta": 65,
            "texto": "cerrado en per\u00edodos evolutivos cr\u00edticos del individuo",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 66,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La evaluaci\u00f3n que tiene por objetivo averiguar y describir c\u00f3mo funciona el \nprograma y ver hasta qu\u00e9 punto el funcionamiento real se parece o no al previsto \nse conoce con el nombre de evaluaci\u00f3n de la:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 183,
        "fields": {
            "pregunta": 66,
            "texto": "implementaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 184,
        "fields": {
            "pregunta": 66,
            "texto": "evaluabilidad",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 185,
        "fields": {
            "pregunta": 66,
            "texto": "eficacia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 67,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Si consideramos que el barrio es un sistema, entonces las familias que habitan \nen ese barrio pueden ser consideradas como"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 186,
        "fields": {
            "pregunta": 67,
            "texto": "texto",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 187,
        "fields": {
            "pregunta": 67,
            "texto": "elementos o subsistemas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 188,
        "fields": {
            "pregunta": 67,
            "texto": "suprasistema",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 68,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "\u00bfCu\u00e1l/es de los siguientes tipos de evaluaci\u00f3n se corresponde con una \nevaluaci\u00f3n econ\u00f3mica?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 189,
        "fields": {
            "pregunta": 68,
            "texto": "coste/beneficio",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 282,
        "fields": {
            "pregunta": 68,
            "texto": "coste/efectividad y coste/utilidad",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 283,
        "fields": {
            "pregunta": 68,
            "texto": "ambas son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 69,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El \"saber\" del profesional, sus conocimientos t\u00e9cnicos sobre el problema que \nafecta a la(s) persona(s) que atiende dicho profesional, son la base del encuadre de \ntrabajo del modelo:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 284,
        "fields": {
            "pregunta": 69,
            "texto": "psicoeducativo",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 285,
        "fields": {
            "pregunta": 69,
            "texto": "psicoclínico",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 286,
        "fields": {
            "pregunta": 69,
            "texto": "psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 70,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las posibles barreras (f\u00edsicas y ps\u00edquicas) que explican la no accesibilidad a un \nprograma de intervenci\u00f3n comunitaria se relacionan con la evaluaci\u00f3n de:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 190,
        "fields": {
            "pregunta": 70,
            "texto": "Cobertura",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 191,
        "fields": {
            "pregunta": 70,
            "texto": "implementaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 192,
        "fields": {
            "pregunta": 70,
            "texto": "impacto",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 71,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Si consideramos que una familia es un sistema, la pareja es un ________  __________ de dicho \nsistema:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 193,
        "fields": {
            "pregunta": 71,
            "texto": "subsistema vertical",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 287,
        "fields": {
            "pregunta": 71,
            "texto": "subsistema horizontal",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 288,
        "fields": {
            "pregunta": 71,
            "texto": "subsistema transversal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 72,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las rutinas defensivas impiden dialogar y discutir de manera productiva en los grupos. Para vencer estas resistencias podemos utilizar _________ que nos permite interaccionar directamente con los demás mediante la pregunta, no a través de los intentos de persuadirlo"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 194,
        "fields": {
            "pregunta": 72,
            "texto": "La indagaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 289,
        "fields": {
            "pregunta": 72,
            "texto": "La reflexividad",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 290,
        "fields": {
            "pregunta": 72,
            "texto": "el feedback consciente",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 73,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Desde una perspectiva epistemol\u00f3gica en el modelo de empowerment el rol del \nprofesional se ajusta a:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 195,
        "fields": {
            "pregunta": 73,
            "texto": "una sustitución de términos como \"cliente\" y \"experto\", por los de \"participante\" y \n\"colaborador\"",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 291,
        "fields": {
            "pregunta": 73,
            "texto": "todos son sujetos y objetos de investigación, tanto el profesional como los \nparticipantes",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 292,
        "fields": {
            "pregunta": 73,
            "texto": "ambas son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 74,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Un elevado n\u00famero de llamadas al Tel\u00e9fono de la esperanza puede ser un indicador de la existencia de una necesidad \u00bfde qu\u00e9 tipo?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 293,
        "fields": {
            "pregunta": 74,
            "texto": "Expresada",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 294,
        "fields": {
            "pregunta": 74,
            "texto": "Subjetiva",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 295,
        "fields": {
            "pregunta": 74,
            "texto": "Objetiva",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 76,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El estudio de la multiplicidad de los v\u00ednculos, la reciprocidad, o las variables \ntemporales se corresponde con uno de los siguientes niveles de an\u00e1lisis de las \nrelaciones sociales."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 199,
        "fields": {
            "pregunta": 76,
            "texto": "Contenido de la red social",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 296,
        "fields": {
            "pregunta": 76,
            "texto": "estructura de la red social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 297,
        "fields": {
            "pregunta": 76,
            "texto": "funci\u00f3n de la red social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 77,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Las posibilidades de intervenci\u00f3n seg\u00fan el modelo de estr\u00e9s psicosocial, se basan en:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 200,
        "fields": {
            "pregunta": 77,
            "texto": "La fase del proceso de estr\u00e9s en que se encuentre",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 201,
        "fields": {
            "pregunta": 77,
            "texto": "Las posibles respuestas el sujeto",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 202,
        "fields": {
            "pregunta": 77,
            "texto": "ambas son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 78,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Son funciones de las redes sociales de apoyo:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 203,
        "fields": {
            "pregunta": 78,
            "texto": "Expresi\u00f3n de sentimientos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 204,
        "fields": {
            "pregunta": 78,
            "texto": "Gu\u00eda de socializaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 205,
        "fields": {
            "pregunta": 78,
            "texto": "Ambas respuestas son correctas",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 79,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El an\u00e1lisis peri\u00f3dico de informaci\u00f3n, como el esfuerzo realizado o la \nproductividad por parte del personal t\u00e9cnico asignado a un programa de \nintervenci\u00f3n, se corresponde \u00bfa qu\u00e9 tipo de evaluaci\u00f3n?."
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 206,
        "fields": {
            "pregunta": 79,
            "texto": "monitorizaci\u00f3n",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 207,
        "fields": {
            "pregunta": 79,
            "texto": "implementaci\u00f3n",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 208,
        "fields": {
            "pregunta": 79,
            "texto": "eficiencia.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 80,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Entre las ideas centrales de Kurt Lewin encontramos:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 209,
        "fields": {
            "pregunta": 80,
            "texto": "Teoría y práctica mantienen una relación bidireccional",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 298,
        "fields": {
            "pregunta": 80,
            "texto": "Se debe seguir un ciclo continuo de planificaci\u00f3n, acci\u00f3n y recogida de datos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 299,
        "fields": {
            "pregunta": 80,
            "texto": "ambas son ideas de Kurt Lewin.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 81,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Los elementos b\u00e1sicos que debe contener un programa de intervenci\u00f3n son:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 210,
        "fields": {
            "pregunta": 81,
            "texto": "evaluaci\u00f3n de las necesidades, la planificaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n, la implementaci\u00f3n \ndel programa y la evaluaci\u00f3n de resultados.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 211,
        "fields": {
            "pregunta": 81,
            "texto": "condiciones, las actividades, los resultados y el impacto.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 212,
        "fields": {
            "pregunta": 81,
            "texto": "la determinaci\u00f3n de objetivos, el establecimiento de acciones y la obtenci\u00f3n \nde recursos.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 82,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Estamos en un centro de Salud para que nos den un n\u00famero para una cita \ncon el m\u00e9dico. La informaci\u00f3n que indica no sobrepasar una l\u00ednea que hay en \nel suelo hasta que no haya llegado nuestro turno, es una intervenci\u00f3n \n________ para organizar el servicio"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 214,
        "fields": {
            "pregunta": 82,
            "texto": "educativa",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 215,
        "fields": {
            "pregunta": 82,
            "texto": "contextual",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 216,
        "fields": {
            "pregunta": 82,
            "texto": "de animaci\u00f3n.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 83,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "En la pregunta relacionada con el centro de salud \u00bfqu\u00e9 tipo de \ninteracci\u00f3n mantenemos cuando estamos en la cola para recoger el \nn\u00famero de orden para la consulta m\u00e9dica?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 217,
        "fields": {
            "pregunta": 83,
            "texto": "seriada",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 300,
        "fields": {
            "pregunta": 83,
            "texto": "organizacional",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 301,
        "fields": {
            "pregunta": 83,
            "texto": "de servicios",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 84,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Qu\u00e9 una conducta espec\u00edfica quede asociada a otras conductas y la \nprevalencia de esta agrupaci\u00f3n conductual sea diferente en distintos \ncontextos sociales, permite considerar que estamos ante:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 218,
        "fields": {
            "pregunta": 84,
            "texto": "una conducta transversal",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 302,
        "fields": {
            "pregunta": 84,
            "texto": "un patr\u00f3n conductual",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 303,
        "fields": {
            "pregunta": 84,
            "texto": "Una conducta discriminativa.",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 85,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El modelo de Fishben y Ajzen (teor\u00eda de la acci\u00f3n razonada), las creencias normativas de los referentes sociales es una variable:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 219,
        "fields": {
            "pregunta": 85,
            "texto": "psicosocial",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 304,
        "fields": {
            "pregunta": 85,
            "texto": "sociológica",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 305,
        "fields": {
            "pregunta": 85,
            "texto": "psicológica",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 86,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes tipos de evaluaci\u00f3n corresponde a una evaluaci\u00f3n \nformativa?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 220,
        "fields": {
            "pregunta": 86,
            "texto": "evaluación del diseño y de los procesos",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 306,
        "fields": {
            "pregunta": 86,
            "texto": "evaluaci\u00f3n de la eficacia y la eficiencia",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 307,
        "fields": {
            "pregunta": 86,
            "texto": "evaluaci\u00f3n de la implementaci\u00f3n y del efecto",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 87,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La intervenci\u00f3n propuesta por Aronson para reducir el prejuicio racial y la \nviolencia entre los estudiantes blancos y negros en las escuelas, tras la abolici\u00f3n de \nla ley de segregaci\u00f3n racial en los EEUU se bas\u00f3 en una estrategia de:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 221,
        "fields": {
            "pregunta": 87,
            "texto": "aprendizaje cooperativo",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 308,
        "fields": {
            "pregunta": 87,
            "texto": "Entrenamiento en habilidades sociales",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 309,
        "fields": {
            "pregunta": 87,
            "texto": "Cambio de la dimensión cognitiva del prejuicio",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 88,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El uso de cuasi-experimentos y experimentos de campo como \nmetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n de los problemas comunitarios son \nestrategias \u00bfde qu\u00e9 tipo?:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 222,
        "fields": {
            "pregunta": 88,
            "texto": "analítica",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 310,
        "fields": {
            "pregunta": 88,
            "texto": "orientadas a la acción",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 311,
        "fields": {
            "pregunta": 88,
            "texto": "ninguna de las anteriores",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 89,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "Los cambios que la incorporaci\u00f3n de la mujer al mundo del trabajo \nprovoc\u00f3 en el funcionamiento de las familias , es un ejemplo de la influencia:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 223,
        "fields": {
            "pregunta": 89,
            "texto": "del texto en el elemento",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 312,
        "fields": {
            "pregunta": 89,
            "texto": "de los mediadores sociol\u00f3gicos en los mediadores psicol\u00f3gicos",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 313,
        "fields": {
            "pregunta": 89,
            "texto": "del supracontexto socioecon\u00f3mico en el sistema y medio social.",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 90,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El espacio psicosocial. La estructura socioecon\u00f3mica influye \ndirectamente en:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 224,
        "fields": {
            "pregunta": 90,
            "texto": "la estructura y organizaci\u00f3n de los mediadores sociales ( familia, escuela, etc)",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 314,
        "fields": {
            "pregunta": 90,
            "texto": "las costumbres que adoptan las personas en su medio social",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 315,
        "fields": {
            "pregunta": 90,
            "texto": "la ideolog\u00eda o valores compartidos por el colectivo humano",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 91,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "El cambio social que persigue la intervenci\u00f3n comunitaria \u00bfde que \ntipo es?"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 225,
        "fields": {
            "pregunta": 91,
            "texto": "natural",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 316,
        "fields": {
            "pregunta": 91,
            "texto": "planificado",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 317,
        "fields": {
            "pregunta": 91,
            "texto": "sintético",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.pregunta",
        "pk": 92,
        "fields": {
            "tema": 1,
            "texto": "La forma en la que se organizan y asignan roles en la familia es un \nejemplo de mediador _______ en la influencia de la estructura socioecon\u00f3mica en \nel psiquismo del sujeto:"
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 226,
        "fields": {
            "pregunta": 92,
            "texto": "psicol\u00f3gico",
            "es_correcta": false
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 227,
        "fields": {
            "pregunta": 92,
            "texto": "sociol\u00f3gico",
            "es_correcta": true
        }
    },
    {
        "model": "examenes.opcionderespuesta",
        "pk": 228,
        "fields": {
            "pregunta": 92,
            "texto": "psicosocial.",
            "es_correcta": false
        }
    }
]